<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:iweb="http://www.apple.com/iweb" version="2.0">
  <channel>
    <title>Articles</title>
    <link>http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Articles.html</link>
    <description>Des expériences à partager</description>
    <generator>iWeb 3.0.4</generator>
    <image>
      <url>http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Articles_files/bw-resosim2.jpg</url>
      <title>Articles</title>
      <link>http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Articles.html</link>
    </image>
    <item>
      <title>Nouveau projet et production informatique</title>
      <link>http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Entrees/2013/2/28_Release_Management.html</link>
      <guid isPermaLink="false">335c3401-c315-44e3-a278-f3c7d5359439</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 19:51:56 +0100</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Entrees/2013/2/28_Release_Management_files/upgrade1.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Media/object002_1.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:183px; height:137px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;Une remarque à partager sur le projet informatique porté dans le monde de l’industrie : «le projet, nonobstant sa finalité fonctionnelle, se doit d’être industrialisable».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;C’est à dire, qu’après, juste immédiatement après avoir arbitré le démarrage d’un projet, l’objectif qui doit être fixé est : bien sûr d’avoir un produit conforme aux spécifications du métier de l’entreprise, mais c’est surtout un nouveau produit qui doit être fourni indéfiniment au delà de cette première attente.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Appliqué au cas particulier de l’informatique, ceci induit que les projets embarquent dès leur conception les éléments clés qui permettront d’arrimer l’application au standards de l’usine et donc de la production informatique.&lt;br/&gt;Dans la continuité du point précédent, cette nouvelle application qui est conforme à ces objectifs devrait permettre de surcroît de mieux produire : plus vite, au bon niveau de qualité et au meilleur coût. Poussée jusqu’au bout, cette finalité peut induire de revoir totalement le mode de conception de l’application mais également celui de l’usine à savoir de la production informatique.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cet éclairage évident met en relief les deux préconisations suivantes : la première est que les projets informatiques doivent dépasser l’objectif de la démonstration technique, la deuxième est que les productions informatique doivent être capable de remettre leur modèle en cause afin d’accompagner les projets à atteindre l’objectif commun fixé : un nouveau service, délivré indéfiniment, au bon niveau de qualité, au meilleur coût.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sur ce thème, les propositions d’ITIL dans le cadre du déploiement du processus du Release Management permettent une avancée significative. Il apparaît également que les travaux engagés au travers d’ITIL sur ce sujet sont promis à progresser rapidement dans les années à venir.</description>
      <enclosure url="http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Entrees/2013/2/28_Release_Management_files/upgrade1.jpg" length="9337" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Information Technology Infrastructure Library</title>
      <link>http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Entrees/2012/7/4_Information_Technology_Infrastructure_Library.html</link>
      <guid isPermaLink="false">070c8817-b1b6-4cfb-aa04-da2691c07d44</guid>
      <pubDate>Wed, 4 Jul 2012 15:31:46 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Entrees/2012/7/4_Information_Technology_Infrastructure_Library_files/itil.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Media/object000_1.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:286px; height:137px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;ITIL (Information Technology Infrastructure Library pour « Bibliothèque pour l'infrastructure des technologies de l'information ») est un ensemble d'ouvrages recensant les &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Bonnes_pratiques&quot;&gt;bonnes pratiques&lt;/a&gt; (« best practices ») pour le &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Management_du_syst%C3%A8me_d%27information&quot;&gt;management du système d'information&lt;/a&gt;. Rédigée à l'origine par des experts de l'Office public britannique du &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Commerce&quot;&gt;Commerce&lt;/a&gt; (&lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/OGC&quot;&gt;OGC&lt;/a&gt;), la bibliothèque ITIL a fait intervenir à partir de sa version 3 des experts issus de plusieurs entreprises de services telles qu'&lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Accenture&quot;&gt;Accenture&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Ernst_%26_Young&quot;&gt;Ernst &amp;amp; Young&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Hewlett-Packard&quot;&gt;Hewlett-Packard&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Deloitte&quot;&gt;Deloitte&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/BearingPoint&quot;&gt;BearingPoint&lt;/a&gt; ou &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/PricewaterhouseCoopers&quot;&gt;PricewaterhouseCoopers&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;C'est un référentiel très large qui aborde les sujets suivants :&lt;br/&gt;Comment organiser un système d'information ?&lt;br/&gt;Comment améliorer l'efficacité du &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Syst%C3%A8me_d%27information&quot;&gt;système d'information&lt;/a&gt; ?&lt;br/&gt;Comment réduire les risques ?&lt;br/&gt;Comment augmenter la &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Gestion_de_la_qualit%C3%A9&quot;&gt;qualité&lt;/a&gt; des &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Services_informatiques&quot;&gt;services informatiques&lt;/a&gt; ?&lt;br/&gt;Après un développement essentiellement &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Europe&quot;&gt;européen&lt;/a&gt; jusqu'à la fin des &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Ann%C3%A9es_1990&quot;&gt;années 1990&lt;/a&gt;, ITIL s'est implanté sur le marché nord-américain via des entreprises de conseil en transformation des systèmes d'information. La version 3, en &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/2007&quot;&gt;2007&lt;/a&gt;, s'est traduite par une adoption encore plus large notamment en raison de la multiplication des traductions du référentiel. Toutefois, la complexité de certains volumes et la présence de certaines incohérences a amené le gouvernement britannique à mettre à jour les livres en &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/2011&quot;&gt;2011&lt;/a&gt;, sous l'appellation ITIL version 2011&lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/ITIL#cite_note-0&quot;&gt;1&lt;/a&gt;. L'OGC a par ailleurs abandonné la propriété d'ITIL à un autre organisme gouvernemental britannique, le Cabinet Office.&lt;br/&gt;Les recommandations d'ITIL positionnent des blocs organisationnels et des flux d'informations. De nombreux &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Logiciel&quot;&gt;logiciels&lt;/a&gt; d'exploitation informatique sont conformes à ces recommandations.</description>
      <enclosure url="http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Entrees/2012/7/4_Information_Technology_Infrastructure_Library_files/itil.jpg" length="9276" type="image/jpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>eSourcing Capability Model&#13;</title>
      <link>http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Entrees/2012/7/4_eSourcing_Capability_Model.html</link>
      <guid isPermaLink="false">4958a15b-2a5f-452f-9c7a-981d31d7b115</guid>
      <pubDate>Wed, 4 Jul 2012 13:07:36 +0200</pubDate>
      <description>&lt;a href=&quot;http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Entrees/2012/7/4_eSourcing_Capability_Model_files/eSCMv1.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Media/object037_1.jpg&quot; style=&quot;float:left; padding-right:10px; padding-bottom:10px; width:183px; height:137px;&quot;/&gt;&lt;/a&gt;eSCM (pour eSourcing Capability Model) est un &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rentiel&quot;&gt;référentiel&lt;/a&gt; élaboré depuis 2001 par l'&lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Carnegie_Mellon&quot;&gt;Université Carnegie Mellon&lt;/a&gt;/ItSQC afin d'améliorer la relation entre clients et fournisseurs dans le cadre de la fourniture de services utilisant les &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Technologies_de_l%27information&quot;&gt;technologies de l'information&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Ces services sont de nature très diverse : &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Infog%C3%A9rance&quot;&gt;infogérance&lt;/a&gt;, externalisation du support informatique, tierce maintenance, fourniture de liaisons de télécommunications, centres d'hébergement de systèmes informatiques, services de paie clé-en-main, fourniture de services applicatifs, etc.&lt;br/&gt;eSCM a la particularité de posséder deux volets, &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/ESCM-CL&quot;&gt;eSCM-CL&lt;/a&gt; (pour « Clients »), pour les clients, et &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/ESCM-SP&quot;&gt;eSCM-SP&lt;/a&gt; (pour « Service Providers ») pour les prestataires. L'existence de ces deux modèles complémentaires, symétriques et cohérents pour chacune des parties de la relation est l'une des originalités profondes d'eSCM.</description>
      <enclosure url="http://www.reosim.fr/reosim/Articles/Entrees/2012/7/4_eSourcing_Capability_Model_files/eSCMv1.png" length="260012" type="image/png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
